<rss xmlns:a10="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>المصري اليوم | أخبار</title>
        <link>https://www.almasryalyoum.com/</link>
        <description>AlmasryAlyoum.com Rss feed</description>
        <language>ar-EG</language>
        <copyright>All rights reserved, copyright(c) AlMasry AlYoum - جميع الحقوق محفوظة، المصري اليوم</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 23:26:22 +0200</lastBuildDate>
        <image>
            <url>https://www.almasryalyoum.com/content/gfx/logo.png</url>
            <title>المصري اليوم | أخبار</title>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/</link>
        </image>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619754</link>
            <title>مصرع طفل غرقا في بني سويف </title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/02/20/1740826_0.jpg' align='right' /&gt;انتشلت قوات الإنقاذ النهري بمديرية أمن بني سويف بالتعاون مع الأهالي، جثة طفل غرق أثناء الاستحمام بمياه البحر اليوسفي بقرية دلهانس التابعة لمركز الفشن، جنوب محافظة بني سويف، ونقلت سيارة الإسعاف الجثة إلى مشرحة مستشفى الفشن المركزي تحت تصرف النيابة العامة والشرطة بلاغ بمصرع طفل غرقا...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:22:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619707</link>
            <title>جنايات كفر الشيخ تحيل محاكمة صياد قتل نجل شقيقه بسبب الميراث لجلسة الإثنين المقبل</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825392_0.jpg' align='right' /&gt;كفرالشيخ&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:16:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619759</link>
            <title>آخرهم ياسمين الخطيب.. رانيا محمود ياسين تهاجم إعلان مشاهير محاولات الانتحار: «لاتجاهروا بالمعاصي»</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2019/10/29/984149_0.jpg' align='right' /&gt;انتقدت الفنانة رانيا محمود ياسين إعلان بعض المشاهير محاولاتهم للانتحار عبر مواقع التواصل الاجتماعي ونشرها لمتابعيهم مايدعو لنشر الأفكار الهدامة وطالبت رانيا من يعاني من أزمات نفسية أو جسدية باللجوء إلى أطباء متخصصين أو التقرب إلى الله، بدلا من التفكير في الانتحار واعلام ذلك على...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:09:09 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619753</link>
            <title>محمود عباس يبحث مع مساعدة وزير الخارجية الأمريكي العلاقات الثنائية والمساعدات</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2021/11/29/1682504_0.jfif' align='right' /&gt;بحثت مساعدة وزير الخارجية الأمريكي لشؤون الشرق الأدنى، باربرا ليف، السبت، مع الرئيس الفلسطيني محمود عباس في رام الله العلاقات بين البلدين والمساعدات الأميركية للفلسطينيين. وقالت وزارة الخارجية الأمريكية عبر «تويتر»، إن ليف وهادي عمرو، نائب مساعد وزير الخارجية للشؤون الإسرائيلية...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:06:17 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619749</link>
            <title>باشاغا يبحث ملاحظات البرلمان بشأن الميزانية</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/05/31/1817269_0.jpg' align='right' /&gt;عقد رئيس الحكومة الليبية المكلفة من البرلمان الليبي فتحي باشاغا، السبت، اجتماعاً لمناقشة الملاحظات الواردة من مجلس النواب والمؤسسات الرقابية والمالية بشأن الميزانية العامة.وشدد...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:06:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619742</link>
            <title>الأرصاد تكشف موعد انتهاء فصل الربيع</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825162_0.jpg' align='right' /&gt;علق الدكتور محمود شاهين، مدير عام مركز التنبؤات بالأرصاد الجوية، على الموجة الحارة التي ضربت البلاد اليوم، لافتًا إلى أن هذه الموجة آخر الموجات القاسية المعتادة في فصل الربيع نتيجة قدوم كتل هوائية من الصحراء. وأضاف مدير عام مركز التنبؤات بالأرصاد الجوية،...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:05:53 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619752</link>
            <title>مواجهة ساخنة بين جمال علام وأحمد مجاهد تكشف أسرار الجبلاية (فيديو)</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2021/10/18/1649400_0.jpeg' align='right' /&gt;قال جمال علام، رئيس الاتحاد المصري لكرة القدم، إنه لن يترك من يدان طبقا لنتائج تحقيقات اللجنة المشكلة من وزارة الشباب والرياضة. وتابع خلال مداخلة هاتفية مع الإعلامي أحمد موسى، ببرنامج «على مسئوليتي»، المذاع على قناة صدى البلد، لو أنا أخطأت سأعترف بخطأي،...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 23:04:19 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619747</link>
            <title>رئيس اتحاد الكرة عن الهزيمة من إثيوبيا: «إيهاب جلال لم يكمل 10 أيام» (فيديو)</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/03/28/1769983_0.jpeg' align='right' /&gt;علق جمال علام، رئيس الاتحاد المصري لكرة القدم، على هزيمة منتخب مصر أمام إثيوبيا، في تصيفات الإفريقية المؤهلة لكأس أمم إفريقيا كوت ديفوار 2023، قائلاً«احنا زعلانين على الهزيمة من إثيوبيا وبمستوى المنتخب، والكابتن إيهاب جلال لم يكمل 10 أيام». وتابع خلال مداخلة هاتفية مع...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:58:08 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619751</link>
            <title>حفاظًا على سيارتك.. 6 سوائل يجب تعبئتها بانتظام</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825443_0.jpg' align='right' /&gt;ربما يكون أهم جزء في امتلاك سيارة هو متابعة أي صيانة والخدمات الروتينية، ومن هنا فإن تجديد سوائل السيارة وغسلها على أساس منتظم أمر بالغ الأهمية لأداء سيارتك العام، لذلك نوضح لك جميع السوائل التي يجب ملؤها في سيارتك. 1. زيت المحرك ربما يكون السائل الأكثر أهمية والأكثر شيوعًا...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:56:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619745</link>
            <title>كان لك معايا يحصد جائزة أفضل فيلم روائي قصير من مهرجان الكويت للسينما القصيرة</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825433_0.jpg' align='right' /&gt;حصد الفيلم المصري «كان لك معايا» للمخرجة روجينا بسالي جائزة افضل فيلم روائي قصير من مهرجان «الكويت للسينما الجديدة» في دورته الثانية والذي اختتمت فاعلياته اليوم بمشاركة مايزيد عن ١٠٠ فيلما سينمائيا من مختلف الدول العربية في مسابقات المهرجان المختلفة والذى ينظمه قطاع السينما في نقابة الفنانين...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:56:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619750</link>
            <title>«مفيش دولارات».. أبرز تصريحات جمال علام عن إقالة إيهاب جلال والديون ورحيل كيروش (فيديو) </title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/05/13/1802815_0.jpeg' align='right' /&gt;كشف جمال علام رئيس مجلس إدارة الاتحاد المصري لكرة القدم كواليس اختيار إيهاب جلال مديرا فنيا لمنتخب مصر الأول خلفا للبرتغالي كارلوس كيروش. كما أوضح علام، خلال مداخلة هاتفية مع مع الإعلامي أحمد موسى، ببرنامج «على مسئوليتي»، المذاع على...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:55:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619700</link>
            <title>«جينات مصرية».. كتاب جديد لـ عمرو منير دهب</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825388_0.jpg' align='right' /&gt;صدر حديثا للكاتب والناقد عمرو منير دهب، كتاب «جينات مصرية.. في خصوصية المصريين»، عن منشورات ضفاف ببيروت، ومنشورات الاختلاف بالجزائر. عبر أكثر من مائتي صفحة وقرابة الأربعين عنوانًا يتناول عمرو منير دهب الشخصية المصرية بالقراءة والتحليل، ويركز بصورة أساسية على ما ظلّ يمنح مصر والمصريين...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:47:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619732</link>
            <title>بعد «ملوك الجدعنة».. أحمد خالد موسى ومصطفى شعبان يقدمان «بابا المجال» في رمضان المقبل</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825430_0.jpg' align='right' /&gt;أعلن المخرج أحمد خالد موسى عن تعاقده على مسلسل بعنوان «بابا المجال» بطولة النجم مصطفى شعبان وإنتاج كامل أبوعلى ومقرر عرضه في شهر رمضان المقبل 2023، وتدور أحداث العمل في إطار درامة شعبية لا تخلو من الاثارة والحركة. ويسجل «بابا المجال» التعاون الثانى بين المخرج أحمد خالد موسى و مصطفى...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:45:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619738</link>
            <title>«انخفاض 10 درجات».. بيان مهم من الأرصاد بشأن طقس الساعات القادمة : وصول الهواء الشمالى للقاهرة</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/01/15/1715713_0.jpg' align='right' /&gt;كشفت هيئة الأرصاد الجوية انخفاض درجات الحرارة الآن على مدن السواحل الغربية ، بسبب دخول الهواء الشمالي و انخفضت من 39 الي 29 درجة علي الإسكندرية واصبحت الأجواء...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:44:49 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619711</link>
            <title>الجمعية المصرية للتنوير تناشد الرئيس بإلغاء مادة ازدراء الأديان</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825395_0.jpg' align='right' /&gt;أصدرت الجمعية المصرية للتنوير بيانًا، اليوم السبت، تستنكر فيه العمليات الدينية والمنظمة التي تستهدف النيل من حرية التعبير والفكر والتي ترهب المفكرين والمبدعين، وتطاردهم في ساحات المحاكم بتهمة مكذوبة يسمونها "ازدراء الأديان". وذكرت الجمعية: "توجهنا فى البيان للنائب كونه الحارس على مصلحة...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:42:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619730</link>
            <title>«مفيش دولارات».. اتحاد الكرة يكشف أسباب اختيار إيهاب جلال لتدريب المنتخب</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/05/19/1808206_0.jpeg' align='right' /&gt;كشف جمال علام، رئيس الاتحاد المصري لكرة القدم، أسباب رحيل كيروش من تدريب منتخب مصر، موضحا أنه لم يكن سببا لرحيل كيروش. وتابع خلال مداخلة هاتفية مع الإعلامي أحمد موسى، ببرنامج «على مسئوليتي»، المذاع على قناة صدى البلد، أنه أخبر كيروش بعد...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:40:42 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619733</link>
            <title>الزراعة: مصر بذلت جهدًا كبيرًا للتوسع في إنتاج القمح</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/10/1824742_0.jpeg' align='right' /&gt;قال الدكتور محمد القرش، المتحدث باسم وزارة الزراعة، إن الدولة المصرية بذلت جهودا كبيرة للتوسع في زراعة القمح هذا العام ومنها وضع سعر تحفيزي قبل بداية الموسم بالإضافة إلى الحافز الإضافي الخاص بالمزارعين لتشجعهم على توريد القمح . وأضاف محمد القرش خلال مداخلة هاتفية في برنامج «90...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:40:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619736</link>
            <title>تشغيل المكيف أثناء إيقاف المحرك يضر السيارة.. حقيقة أم إدعاء؟</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825432_0.jpeg' align='right' /&gt;يلجأ بعض الأشخاص إلى ترك مكيف الهواء قيد التشغيل أثناء الوقوف هروبًا من درجة الحرارة المرتفعة، ومع إيقاف تشغيل المحرك يعتقد البعض أن هذا قد يسبب تلف للسيارة على المدي البعيد، ومن هنا نوضح مدي صحة هذا الاعتقاد. بحسب topgear، لا يمكن لضاغط مكيف الهواء أن يدور لضغط النظام، وإذا لم يتم...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:39:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619727</link>
            <title>جمال علام: لجنة من الشباب والرياضة للتحقيق فى مخالفات مالية باتحاد الكرة.. 600 مليون جنيه ديون</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/03/28/1769983_0.jpeg' align='right' /&gt;قال جمال علام، رئيس الاتحاد المصري لكرة القدم، إن هناك 600 مليون جنيه مديونيات على اتحاد الكرة، لافتا إلى أن هناك مديونية على مشروع الهدف. وتابع خلال مداخلة هاتفية مع الإعلامي أحمد موسى، ببرنامج «على مسئوليتي»، المذاع على قناة صدى البلد، حاسبوا اتحاد الكرة...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:39:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <link>https://www.almasryalyoum.com/news/details/2619721</link>
            <title>«شعري تساقط».. صفوة تكشف عن تعرضها للنصب على يد زوجها</title>
            <description>&lt;p style='direction:rtl' align='right' &gt;&lt;img src='https://mediaaws.almasryalyoum.com/news/small/2022/06/11/1825385_0.jpg' align='right' /&gt;قالت الفنانة صفوة، إنها تزوجت ثلاث مرات ومنها الزواج لمدة 18 سنة من مدير أعمالها؛ مضيفة أن زواجها جعلها تتمنى الموت لأن حياتها معه كانت تعب وشلل لأن كب ما اجتهدت من أجله طوال حياتها أضاعه زوجها هباء. وأضافت صفوه، خلال لقائها في برنامج كلام الناس على قناة ام بي سي مصر؛ أنها...&lt;/p&gt;</description>
            <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 22:37:58 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>